[
  {
    "id": 1,
    "question": "DHCP protokol služi za:",
    "answers": [
      "automatsko dodeljivanje adrese",
      "prenos datoteka",
      "slanje elektronske pošte",
      "razrešavanje imena domena"
    ],
    "correctAnswer": "automatsko dodeljivanje adrese"
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "FTP protokol služi za prenos datoteka i koristi:",
    "answers": [
      "jednu konekciju",
      "dve konekcije, jednu za prenos i jednu za kontrolne informacije",
      "tri konekcije",
      "ne koristi konekcije"
    ],
    "correctAnswer": "dve konekcije, jednu za prenos i jednu za kontrolne informacije"
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Broj porta je:",
    "answers": [
      "8-bitni broj u rasponu od 0 - 255",
      "16-bitni broj u rasponu od 0 - 65535",
      "32-bitni broj u rasponu od 0 - 4294967295",
      "64-bitni broj"
    ],
    "correctAnswer": "16-bitni broj u rasponu od 0 - 65535"
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Dobro poznati portovi se nalaze u rasponu:",
    "answers": [
      "0 - 1023",
      "1024 - 49151",
      "49152 - 65535",
      "0 - 255"
    ],
    "correctAnswer": "0 - 1023"
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Web server Apache radi na portu:",
    "answers": [
      "20",
      "21",
      "80",
      "443"
    ],
    "correctAnswer": "80"
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "POP3 protokol radi na portu broj:",
    "answers": [
      "25",
      "53",
      "80",
      "110"
    ],
    "correctAnswer": "110"
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "SMTP protokol koristi port broj za slanje maila (e-pošta):",
    "answers": [
      "20",
      "21",
      "25",
      "53"
    ],
    "correctAnswer": "25"
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "DNS koristi port broj:",
    "answers": [
      "20",
      "25",
      "53",
      "80"
    ],
    "correctAnswer": "53"
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "FTP protokol koristi port:",
    "answers": [
      "20",
      "21",
      "20 i 21",
      "80"
    ],
    "correctAnswer": "20 i 21"
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Da li FON ima svoj DNS?",
    "answers": [
      "Ima",
      "Nema"
    ],
    "correctAnswer": "Ima"
  },
  {
    "id": 11,
    "question": "Koji protokoli se nalaze na aplikativnom sloju?",
    "answers": [
      "TCP, UDP",
      "IP, ICMP",
      "HTTP, DNS, FTP, SMTP, Telnet, POP3",
      "Ethernet, WiFi"
    ],
    "correctAnswer": "HTTP, DNS, FTP, SMTP, Telnet, POP3"
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Koji protokoli se nalaze na transportnom sloju?",
    "answers": [
      "HTTP, FTP",
      "TCP, UDP",
      "IP, ICMP",
      "DNS, SMTP"
    ],
    "correctAnswer": "TCP, UDP"
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "U kom slučaju UDP može da omogući pouzdan prenos podataka?",
    "answers": [
      "Nikada, UDP je nepouzdan protokol",
      "Bolji je za vremenski zavisne tj. multimedijalne aplikacije",
      "Samo kod velikih fajlova",
      "Samo u lokalnoj mreži"
    ],
    "correctAnswer": "Bolji je za vremenski zavisne tj. multimedijalne aplikacije"
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Koji protokol se nalazi ispod HTTP-a?",
    "answers": [
      "UDP",
      "TCP",
      "IP",
      "DNS"
    ],
    "correctAnswer": "TCP"
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Nakon što klijent unese svoj username i šifru, koje komande ispisuje FTP klijent?",
    "answers": [
      "GET, POST, PUT",
      "LIST, RETR, STOR",
      "SEND, RECEIVE, DELETE",
      "CONNECT, DISCONNECT, TRANSFER"
    ],
    "correctAnswer": "LIST, RETR, STOR"
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "FTP komanda USER koristi se za:",
    "answers": [
      "slanje identifikacije korisnika do servera",
      "slanje lozinke korisnika serveru",
      "preuzimanje datoteke",
      "slanje datoteke"
    ],
    "correctAnswer": "slanje identifikacije korisnika do servera"
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "FTP komanda PASS koristi se za:",
    "answers": [
      "slanje identifikacije korisnika",
      "slanje lozinke korisnika serveru",
      "preuzimanje datoteke",
      "listanje direktorijuma"
    ],
    "correctAnswer": "slanje lozinke korisnika serveru"
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "FTP komanda LIST koristi se za:",
    "answers": [
      "slanje identifikacije korisnika",
      "slanje lozinke",
      "preuzimanje datoteke",
      "spisak svih datoteka iz tekućeg direktorijuma na udaljenom računaru"
    ],
    "correctAnswer": "spisak svih datoteka iz tekućeg direktorijuma na udaljenom računaru"
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "FTP komanda RETR koristi se za:",
    "answers": [
      "preuzimanje datoteke iz tekućeg direktorijuma na udaljenom računaru",
      "slanje datoteke",
      "brisanje datoteke",
      "listanje direktorijuma"
    ],
    "correctAnswer": "preuzimanje datoteke iz tekućeg direktorijuma na udaljenom računaru"
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "FTP komanda STOR koristi se za:",
    "answers": [
      "preuzimanje datoteke",
      "snimanje (tj. stavljanje) datoteke u tekući direktorijum na udaljenom računaru",
      "brisanje datoteke",
      "promena direktorijuma"
    ],
    "correctAnswer": "snimanje (tj. stavljanje) datoteke u tekući direktorijum na udaljenom računaru"
  },
  {
    "id": 21,
    "question": "Logička povezanost između aplikacija se ostvaruje na:",
    "answers": [
      "fizičkom sloju",
      "mrežnom sloju",
      "transportnom sloju",
      "aplikativnom sloju"
    ],
    "correctAnswer": "aplikativnom sloju"
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Ping koristi protokol:",
    "answers": [
      "TCP",
      "UDP",
      "ICMP (mrežni sloj) – Internet Control Message Protocol",
      "HTTP"
    ],
    "correctAnswer": "ICMP (mrežni sloj) – Internet Control Message Protocol"
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "Neizostavan deo svake P2P konekcije je:",
    "answers": [
      "Server",
      "Tracker",
      "Router",
      "Switch"
    ],
    "correctAnswer": "Tracker"
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Koji DNS zapis se koristi sve do pretposlednje naredbe prilikom DNS upita?",
    "answers": [
      "Type A",
      "Type MX",
      "Type NS (traži nadležni DNS server za određeni domen)",
      "Type CNAME"
    ],
    "correctAnswer": "Type NS (traži nadležni DNS server za određeni domen)"
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Za uspešno multipleksiranje potrebno je znati:",
    "answers": [
      "samo polje broja izvornog porta",
      "samo polje broja odredišnog porta",
      "polje broja izvornog porta i polje broja odredišnog porta",
      "MAC adresu"
    ],
    "correctAnswer": "polje broja izvornog porta i polje broja odredišnog porta"
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Na koju email adresu će se poslati mejl prilikom slanja preko komandne linije?",
    "answers": [
      "MAIL FROM",
      "RCPT TO",
      "DATA",
      "SUBJECT"
    ],
    "correctAnswer": "RCPT TO"
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Današnji internet je zasnovan na:",
    "answers": [
      "komutiranju kola",
      "komutiranju paketa",
      "komutiranju poruka",
      "broadcast prenosa"
    ],
    "correctAnswer": "komutiranju paketa"
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Ukoliko je intenzitet saobraćaja veći od 1, kašnjenje je:",
    "answers": [
      "srazmerno veće",
      "nesrazmerno veće",
      "malo veće",
      "konstantno"
    ],
    "correctAnswer": "nesrazmerno veće"
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Kada UDP koristi handshaking?",
    "answers": [
      "uvek",
      "samo pri uspostavljanju konekcije",
      "ne koristi",
      "samo pri zatvaranju konekcije"
    ],
    "correctAnswer": "ne koristi"
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Kom sloju pripada DNS?",
    "answers": [
      "fizičkom",
      "sloju linka",
      "mrežnom",
      "aplikativnom"
    ],
    "correctAnswer": "aplikativnom"
  },
  {
    "id": 31,
    "question": "Da bi se uspešno uspostavila \"slobodna\" mreža, potrebno je:",
    "answers": [
      "da samo klijent poštuje RFC dokumenta",
      "da samo server poštuje RFC dokumenta",
      "da klijent i server poštuju RFC dokumenta",
      "ne mora niko da poštuje RFC dokumenta"
    ],
    "correctAnswer": "da klijent i server poštuju RFC dokumenta"
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "DNS zapis koji se odnosi na mailserver je:",
    "answers": [
      "A",
      "CNAME",
      "MX",
      "NS"
    ],
    "correctAnswer": "MX"
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Gde se nalazi socket (između kojih slojeva)?",
    "answers": [
      "između fizičkog i sloja linka",
      "između mrežnog i transportnog",
      "između aplikativnog i transportnog",
      "između transportnog i mrežnog"
    ],
    "correctAnswer": "između aplikativnog i transportnog"
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Da li je stariji FTP ili HTTP protokol?",
    "answers": [
      "HTTP",
      "FTP (1971. god)",
      "Podjednako stari",
      "Zavisi od implementacije"
    ],
    "correctAnswer": "FTP (1971. god)"
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Propusna moć mreže (sa 2 računara i 2 rutera) se određuje na osnovu:",
    "answers": [
      "najveće brzine između komponenti",
      "prosečne brzine",
      "najmanje brzine između 2 komutatora",
      "zbira svih brzina"
    ],
    "correctAnswer": "najmanje brzine između 2 komutatora"
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Kad torrent bira na 30 sekundi nasumično, koji je to tip?",
    "answers": [
      "standardno neprigušen",
      "optimistično neprigušen",
      "nasumično odabran",
      "prioritetno odabran"
    ],
    "correctAnswer": "optimistično neprigušen"
  }
]
